李嘉誠 : 倘政改不通過 港人全淪為輸家

係時候喚醒大家既金魚記憶

你望下佢撒資d記錄啦

醒下呀各位 香港去到今日咁既局面佢都有好大責任架

李嘉誠 : 倘政改不通過 港人全淪為輸家
立場報道2015/6/3 — 9:47

AAA
長和主席李嘉誠
長和主席李嘉誠

距離政改表決尚餘兩星期，恆基（012）主席李兆基、九倉（004）大股東吳光正以及銀娛（027）主席呂志和，先後在不足24小時，透過不同途徑表態，表明支持通過政改。長和（001）主席李嘉誠今日也開腔撐政改，他表示政改若不通過，會是一件無奈的事，所有香港人會成為輸家，將會是一個很大的損失，又寄語泛民應對選民負責。不過，對於否決政改對他的業務影響，他又說影響不大，「同我無咩關係」。

被問到對於政改的立場，李嘉誠說 :「政改方案我一向都是這樣的看法跟立場，政改不通過，你們這麼多位，甚至很多很多人，包括你我在內，所有人在內，所有人是輸家。政改不通過，對香港人是一個無奈的、很大的損失。」

他表示相信很多港人均希望政改能通過，說 :「1200人跟500萬人來比，哪個是民主? 泛民主派議員的朋友，雖然有他們的理想，但他們要知道，他們是選民選出來的，在今天來講，我相信香港人是好多好多人想政改通過。不通過有什麼好處?」

被問到會否擔心政改不通過，影響股市發展，李嘉誠指，他在地產方面的最大市場，無論過去現在或未來，仍是香港，承認政改不通過對經濟是「絕對有影響」。記者追問若方案不通過，他會否減少在香港的業務，他指「同我無咩關係」，他以零售為例，他在香港零售店不夠700間，但全世界有1.2萬間，「我們在外面做(業務)，跟在香港做，是沒什麼不同的。」

被問到不通過政改會否影響他地產界的發展，李嘉誠強調其集團業務遍及52個國家及地區，地產業務則主要在香港，未來仍會繼續。他指出，並非集團旗下所有業務都可在香港經營，如能源、基建和鐵路業務等，而全球電訊業投資及規模，相當於香港電訊業務的幾十至幾百倍。

他指，今年集團在香港的業務有升有跌，除了零售酒店業受損外，其餘生意不錯，但「香港很多也靠內地，很多生意和其他的支持，所以政改通不通過，不止是政治的問題，是民生的問題」。

李：六四是一個非常遺憾的事

李嘉誠提到六四時說 :「六四是一個非常遺憾的事，只能夠這樣說。」記者再追問他會否在家中悼念六四，他拒絕回應。

他指香港樓價現時很難下秩，建築及人工費用持續上升，呼籲市民不要炒樓，如欲買樓自住，若在可以負擔的情況下，則可隨時入市。對於恆地主席李兆基日前指，若政改通過，恆指可升上三萬點，李嘉誠表示不評論股市，只會看經濟表現。

關於退休問題，李嘉誠指，即使減少七成的生意工作量，他仍會擔任首席顧問，對股東盡力，會全力投入基金會。他又指，政改是否通過，與集團會否減少香港投資無關。

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

所以誠哥咪走得快, 好世界囉!

果陣未撤資，唔講得良心話

建制派無投贊成票
政改無過佢地全部都有責任

佢講既係事實

關佢撚事咩
佢係生意佬唔係開善堂啊
要屌屌政府無規劃市場/土地
佢跟足規矩做生意無錯

香港人自己玩死自己

時代革命第二波----經濟戰線----趕走親中財團
真香港人在2019年6月開始的大時代付出了大量傷痛、血汗和生命代價，令自由世界的人民領略到真香港人對抗中共港共的不公義的無比勇敢與極高智慧，全世界都肯定真香港人是最偉大的民族之一。中共的卑劣手段及與民為敵惡魔本性令真香港人更堅定雙普選及民族自決才是未來的出路。

因此我們應該進入下一波時代革命：在經濟上趕走親共財團與用貪腐養大的中聯辦（至少要他們減血九成），這些官商勾結財團是會牢牢掌握佢地嘅不公義制度，為了利益佢地會壞事做盡。

我們應該建立抗共經濟，區別於親共財團，我們要通過與歐美的聯繫說服歐美（包括香港人權法等等方式）制裁香港的親共財團的出口及其他經濟活動，同時保持讓真香港人的抗共經濟保持免稅、免制裁優惠。

我們絕對可以在這個全球經濟轉型時創造奇蹟，理由如下：

1.香港人的經濟活力、專業精神、全球網絡非常適合industry 4.0及因中美貿易戰需重建的供應鏈，我們可以建立flexible workshop新經濟模式製造靈活的訂單；

2. 香港在90年代有大量的工業技術人才，我們可以利用網絡聯繫重啟他們的技術talent (例如在連登中發表「職得做xxx的入黎」，我們可以製造出比淘寶優質的產品，真香港人現正開始大量參與使用及研發人工智能可以擴展我們的生產能力千倍或萬倍，因此我們可以製造出與淘寶一樣versatile 豐富多彩的產品系列 ；

3. 有足夠的香港及海外資金願意投資香港的抗共經濟，尤其是建立的人網絡為產品增值，industry 4.0的產品可以由全球供應鏈合作而成，真香港人正是適合在其中扮演agents；

4. 抗共經濟可以在香港本土迅速成長，我們可以借助文宣的經驗說服香港人大量購買使用抗共經濟的產品；

5.可以考慮用非牟利捐款形式開始智囊及商會，團結越多人越成功，協調logistics 也是真香港人能夠做得最好的。商會也要分辨是否有親中商人混入真香港人經濟圈；

6.真香港人投入新經濟一定會得到全世界的支持，因為industry 4.0正是需要真香港人的特質作為領頭羊，而不是中共貪腐結構下的工業人。不可否認，中國的industry 4.0是相當領先，但他們搞的并非歐美期望的將部分workshop留在歐美(global players,regional segmentation)，真香港人就可以做得到 ;

7. 要達到經濟獨立并最終令中共給予真香港人雙普選，我們仍然要間中用抗爭用選票打低親中建制，但請真香港人be water，盡量不要流血或被捕。

本人上述建議只是拋磚引玉，請更多專家們為抗共自主經濟出謀劃策。

光復香港時代革命

見咁多又大讚誠哥，係時候又回味一吓

未撤資俾支共渣住春袋呀

其實敢講民主 誠哥已經去到好盡

冇得反對，飯民食屎咩

老虎都反對